【iPhone爆炸】乘客購自先達手機燒焦 港鐵700乘客緊急疏散

【01:55】港鐵表示約700乘客疏散，事故列車駛回車廠檢查。

港鐵發生乘客手機冒煙事件。昨晚11時許，目擊市民鄭先生乘搭荃灣綫列車由佐敦站前往油麻地站，其間近車頭一列車廂內疑有乘客的手機冒煙，嚇煞一眾同車乘客。當列車埋站開門時，前面車廂大批乘客慌忙離開車廂，有人更大叫：「落車呀，有人縱火呀！」鄭先生當時在列車較後位置，聞訊隨即跑上月台前面查看，即見涉事車廂地上有一部疑似爆炸過的手機，並傳來一陣濃烈的燒焦味。事件中幸無人受傷，受影響乘客其後轉乘下一班列車離去。

鄭先生指當時列車上有數百名乘客，一度需要全部疏散離開車廂，氣氛相當緊張。事件中消防接報到場，港鐵職員其後在場用紙巾包裹，撿走涉事手機。

現場消息指，事發時3名女乘客由尖沙嘴站往旺角，途中其中一人的iPhone7 plus手機突然產生高熱並冒煙。女事主大驚連忙把手機拋在地上，結果引起現場一片恐慌，當列車到達油麻地站，大批乘客連忙逃離車廂。女事主事後猶有餘悸表示，該手機是在旺角先達廣場購買的行貨，大約購買了一年，未知事故原因。

港鐵表示，於晚上11時04分，一列荃灣線列車駛至油麻地站時，車長通知車務控制中心，指發現車廂內燒焦氣味，控制中心立刻通知車站職員前往月台協助，港鐵職員在列車第一卡發現燒焦氣味及一部已燒至焦黑的手提電話，於是根據車務中心指示，立刻疏散全車共約700名乘客，警方及消防員亦有到場，稍後一名女乘客向職員表示，較早前發現自己手提電話發熱，在驚恐下將手機拋棄在車廂地上，事件中無人受傷，事故列車駛回荃灣車廠進行檢查，受影響乘客則轉乘下一班列車離開。

ST9害人害物

去先達買電話既人智商夠唔夠100?
俾錢先達狗去買次貨，仲要D膽都俾人換晒

其實個先達街隔離D細鋪有時見到一箱箱行李箱iphone
成批機唔知係運去邊定唔知邊到收黎賣
唔好講話夠唔夠膽入去買電話，整電話都唔係幾掂

邪骨場屌左個處女

海關日前採取行動，打擊先達廣場售賣懷疑冒牌智能手機及配件的手機維修及零售店。行動中一共拘捕 19 名男女，年齡介乎 31 至 48 歲，並檢獲100部懷疑冒牌 iPhone 、 Samsung 及小米等智能手機，以及約 3,400 件懷疑冒牌手機配件，初步估計市值約 150 萬元。

海關發言人表示，涉事店員會以真貨一成至七成不等的價錢，向分銷集團購買冒牌手機及配件，然後會將冒牌產品當作真貨出售；或者是將相似度較高的偽冒配件配搭舊電話，扮成正牌新貨出售。亦有不良店家以水貨電話冒充行貨，再混入其他行貨電話出售。

海關人員指，冒牌手機售價可低至正版一半，但品質與安全性成疑。部分流出市面的冒牌電話更無法開機使用或充電，甚至有機會釀成火災。

海關約3個月前接獲舉報，指有部分電話維修店出售冒牌手機及配件。直到前日，海關正式採取行動，突擊搜查 12 間售賣或維修電話的商店，過程中檢獲 36 部懷疑冒牌智能手機及約 3000 件懷疑冒牌手機配件，並拘捕 17 名負責人及店員。

然後海關再根據線報，成功搗破兩個冒牌手機倉庫，並拘捕懷疑集團主腦。當中海關檢獲的手機及配件涉及多個品牌，包括 Apple 、 Samsung 、 小米及 Sony 等，市值共 150 萬。

小米都有假貨